---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۷
---
# حکایت شمارهٔ ۷

<div class="n" id="bn1"><p>یکی را شنیدم از پیران مربی که مریدی را همی‌گفت: ای پسر! چندان که تعلق خاطر آدمیزاد به روزیست اگر به روزی‌ده بودی به مقام از ملائکه در گذشتی.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>فراموشت نکرد ایزد در آن حال</p></div>
<div class="m2"><p>که بودی نطفهٔ مدفون و مدهوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>روانت داد و طبع و عقل و ادراک</p></div>
<div class="m2"><p>جمال و نطق و رای و فکرت و هوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ده انگشتت مرتب کرد بر کف</p></div>
<div class="m2"><p>دو بازویت مرکب ساخت بر دوش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>کنون پنداری ای ناچیز همت</p></div>
<div class="m2"><p>که خواهد کردنت روزی فراموش</p></div></div>